[打柒支那未]美國中情局高層：中國正發動「冷戰」 遠超俄羅斯成美國最大威脅

美國中情局（CIA）助理副局長科林斯（Michael Collins）表示，中國正向美國發動「字面上的冷戰」，試圖取代美國的「世界超級強國」地位。科林斯又指，中方對美方策動的競爭「遠超俄羅斯可作出的」，中國是美國現時面對的最大威脅。

中共十九屆二中全會今年通過，將「習近平新時代中國特色社會主義思想」寫入憲法。科林斯周五（20日）出席阿斯本安全論壇（Aspen Security Forum），在一節有關中國崛起的論壇上表示，觀乎中國使用的言辭及習近平表明的東西，對美方而言「可定義為冷戰」（a cold war by definition），指中方動用所有合法與非法、公共及私人、和經濟與軍事的力量，以踩低對手的地位。

科林斯續指，中國最終目的是想世上每個國家，在決定政策議題上的利益時，會二話不說與中國站在同一陣線，而非支持美國。他更稱，中方正向美國與美方支持的東西策動競賽，「在任何極端來說，都遠遠超過俄羅斯可以做出的」。他形容中國是美國目前面對的全球最大威脅。

聯邦調查局（FBI）局長克里斯托弗‧雷（Christopher Wray）亦指，目前美國面對的最大危險就是中國。他稱中方對美方的威脅是「國家級的」，除有傳統間諜，亦有經濟間諜；中國不單使用傳統及人力方式，亦以非傳統方法及經網絡收集情報，「從反情報角度來說，中國在很多方面都是美國所面對，最廣闊、最有挑戰性及最嚴重的威脅」。

美國國家情報總監科茨（Dan Coats）則批評，中國以「國家級力量」竊取美國學術研究及商業秘密，他指美方應思考，中方「是真正敵人還是正當的競爭對手」。

（CNN）

出左思樂冰後，仲有剩低？

美國洗撚放間諜咩

直接 用錢, 用綠卡, 大把中共高官自願提供情報比美國

中国人反美帝，超英趕美已經講左幾十年，美國佬真係後知後覺。美國佬應該放棄幻想，準備戰鬥！

陰陽路之撩鬼攞命

有刁帝推動中國製造2025、粵港澳大灣區獨立，洗乜撚驚美國。

一早已經話係新冷戰
前幾個月仲有on9話只係單純嘅貿易紛爭，真係retarded到